國民黨：唱國歌必須張大口才算愛國

昨天是九三軍人節，總統蔡英文主持忠烈祠秋祭，卻被指除了國安會秘書長李大維以外，蔡英文和多位政府官員都沒唱國歌。對此，總統府今（4）表示，根據正式儀節，春、秋兩祭典禮，在主祭和陪祭就位後，是進行「奏國歌」，演奏而不宣唱，跟國慶等典禮「唱國歌」、與會同聲合唱並不相同，歷屆總統也都循此進行。

總統蔡英文昨主持「中華民國107年秋祭忠烈殉職人員典禮」，但各種網路假消息滿天飛，先說是總統不唱國歌，今中午在境外及國內又同時出現總統「在典禮期間吐口水」的錯誤訊息，總統府駁斥這是噁心的抹黑行為，應同聲譴責。而一個唱不唱國歌，也引發朝野政黨隔空噴口水。

民進黨今下午舉行記者會，痛斥國民黨惡意污衊國家元首。發言人何孟樺指出，根據正式儀節，春、秋兩祭典禮的儀程一向都是「奏國歌」，與國慶、就職等典禮「唱國歌」不同，儀式程序只要查證，都能得到正確資訊。

▲蔡英文秋祭未開口唱國歌，引發藍綠隔空抨擊。（圖／翻攝軍閱社）

何孟樺也質疑國民黨發言人洪孟楷，「知道前總統馬英九擔任總統期間，秋祭也沒唱國歌嗎？」照這樣的邏輯，馬英九是不是也不尊重國旗、國歌，沒資格擔任總統？洪孟楷身為國民黨發言人，發表這種無知的言論，根本惡意污衊國家元首，民進黨嚴正要求國民黨以及洪孟楷立刻道歉。

國民黨發言人洪孟楷隨即召開記者會反擊，提到開口唱國歌與否，本就是愛國心的展現，這沒有一定。但若因「奏國歌」就不能唱，昨日開口的李大維、三軍部隊、遺族家屬，「難道都要被民進黨譴責嗎？」且即便議程寫「奏國歌」，總統能不能唱自己國家的國歌？「當然可以！」

洪孟楷表示，從新聞畫面可以看見，至少2014、2015年時任總統的馬英九與當時副總統吳敦義及五院院長等人，參與忠烈祠秋祭，都開口大唱國歌，這就是愛國的展現。「只要是認同支持中華民國，都可以一起大聲的唱。」

寧左勿右式批鬥

垃圾支那國民黨淪落到好似連登隻蔣狗咁係正經場合攻擊人哋嚟攞存在感，真係同出一轍，不知所謂。

以前唔唱國歌，係要關禁閉的!

垃圾國民黨咁多嘢唔質詢民進黨
去問埋唱唔唱國歌呢啲無聊問題

民進黨意圖推動害人法案，當然要拖得就拖!

唱國歌同唱國民黨黨歌有分別咩？

無

事實上真係國民黨黨歌嚟

不如帶啲人唱番岩首歌先啦

又關唱唔唱支那國歌咩事？

係咪蔡英文唱咗就會改政策

ON99

中華民國都係黨國

同埋攻擊民進黨唔唱中華民國國歌根本就係無用, 嘥氣既

投得民進黨班人, 都係不同程度咁憎中華民國

不過1927年前係一個民主國家,有政黨輪替政黨政治.